（拋磚引玉）一齊講下主權移交後 被支共醜化嘅港英歷史

先講嘅係The Sino–British Joint Declaration 中文係
英中聯合聲明 類似嘅「中港問題」呢啲字眼都係為咗貶低香港同香港人。 香港人係應該講「港中問題」
同樣用漢字嘅國家日本用嘅係「英中共同声明」、「日米和親条約」 etc.

港英政府肯推德政係多得六七暴動

1967年 由支共策劃嘅六七暴動
支共當年係直頭派兵喺沙頭角越境，射殺5名香港警員。之後仲散播搖言話中共就快會「解放」香港，慫恿當年香港嘅親共份子去搞暴動。呢班仆街係香港街頭放真假炸彈，2個香港人身亡（一個7歲女童同佢嘅2歲細佬）

當年有個商業電台主持林彬睇唔過眼，開咪屌鳩班仆街，最後比支那派人連人帶車燒至重傷不治。

暴動期間，造成至少52人死亡，其後支共企圖將責任推比港英政府話如果冇呢次暴動，港英政府唔會推行往後嘅德政如：免費教育。但事實港英政府係1965年嘅教育白皮書已經晨早講咗會推免費教育。

五毛唔該出返去！

點解英文都係Sino行先?

六七暴動起因係被英國逼害
過多十年，六七暴動變六七起義 無死過一個人

點解用sino唔用china?

到時仲會好似廣州「起義」南昌「起義」咁，直頭起個烈士陵園同紀念塔紀念班暴徒

其實英中定中英唔算係貶低，當年香港政府都係用中英

其實政府正式文件已經冇用「中港關係」好耐啦，改用「內地與香港的關係」之類更加煽情既字眼

完全唔敢想像到時會變成點

因為689落order

明明香港由1841開埠起，都係抗共前線。依家就變咗奶共

其實香港開埠果陣仲未有共產主義呢樣嘢

六七暴動嘅起因係勞資糾紛+中共煽動。

用今時今日既標準去貶低香港既發展
不過要留意本身連登都有唔少人都認為係67年後香港先係有發展
較為精確既講法係67年後，港府加快各方面既發展，其實係開埠後香港已經係經濟中心

如果講究埋用字問題，你用「港英」形容當時舊香港政府都係唔好「港英」係當年左派或共產黨偏低殖民地政府嘅用語

自膠打錯字 貶低先啱

反清基地就真當年楊衢雲、黃興班革命義士喺香港做咗好多事
但呢段香港史真係冇乜人知
十月圍城片頭張學友客串嗰幕
唔多人知係喺香港發生

其實左派已經叫緊六七事件

咩左派？工黨？

工聯會

咁10年建屋計劃係幾時plan架？

67暴動唔係共產革命咩，當時中共喺好多地方發動共產革命，累到李光耀都被標籤共產餘黨

開埠之初中國共產黨都未出世

個人唔buy 錄撚, 但有點佢講岩
香港從來就是顛覆基地

由倒清, 到中國第三勢力, 到今日都一樣係

你岩

係二戰後先岩

冇記錯嘅話，45年二戰完咗49年之後。因為要聯手抗共，以美國為首嘅國家以香港做抗共第一線 。 有錯唔該屌細力啲

其實個topic已經係貶低緊
1997年7月1號以前 一直都係香港政府
港英政府係土共既講法
同埋留意返 係主權移交前 香港參加所有國際組織同活動 一路都係叫香港 Hong Kong
從來冇英國香港或者Hong Kong, UK之類既稱呼
主權移交後先變左中國香港 Hong Kong, China
好噁心

如果要區分97前後既政府 其實應該叫香港政府同埋香港特衰政府 而唔係港英政府

因為「中」「港」不可並列

網上日常討論不能直稱「中國」
以減少將「中國」視為他者的意識

必須避禕做：
內地
大陸
中央
北京
天朝
支那

你咁講有道理
當年香港政府係會為香港人做嘢，真係屬於香港嘅政府。邊似依家咁淨係識奶共。 希望多啲人會改講香港政府

好似係日本

依個係真 我同人傾計 都會講中國 返大陸我會講去中國 但好多人都覺得我痴線
奶共既會叫內地
一般人叫大陸
討厭中國既叫支那
中國同我非親非故 內佢老母地
但即使好憎中國都好 出於基本尊重 我會叫中國而唔係支那
叫中國不帶任何情感聯繫 亦都表達出我唔係中國人 而中國人亦都冇辦法反駁你
而一小步 就要由大家做起 即使睇落好on9 但每個人都改改口 個社會先有機會改變
係去中國 唔係返大陸啊

真心問︰香港快速發展頂多由越戰計起﹐香港二戰前後有有限基建﹐但有咩工業可言？新加坡比日本佔領做昭南港﹐除左港靚、區內橡膠更重要佢真係有輕工廠可以生產野。
香港二戰最大價值應該係中國大門太平洋基地。

引渡條例呀

竟然話67暴動係中共煽動，集中營等緊你

當你咁問嗰陣，要注意既係1. 唔好將發展局限係工業 2. 發展用今日既標準去評價返當時情況
香港係二戰前已經係金融中心，銀行融資方面做得好多，否則邊有匯豐恒生渣打之類既銀行盤鋸係香港? 仲有貿易中心，南北行既貿易做得好大好廣，當時香港船期又多， 以前既報紙頭版其實就係船期表。
出版業又發展，早年好多日本人都嚟香港買書，香港好早就有發行報紙。更加未講明治維新嗰陣，香港係其中一個日本人海外考察地點之一。
如果真係要講工業，香港亦有黃埔船塢同太古船塢，太古仲做埋煉糖。

你個原則我認同﹐我講「工業」其實想refer to industry 。坦白講﹐你唔講我真係唔知二戰前香港撈咩。

網上日常討論都唔得？
香港不同中國

香港學校教既香港史只係為大中華史觀服務

岩倉使節團一出發第二站就係香港見到西方建築，街燈普及已經嘩嘩聲，大阪造幣局都係仿照香港嗰個而成

二戰前香港造船業係亞洲第二、日本第一呀
中華民國完撚全唔入流呀
毛澤東仲飲緊奶咋
煉糖仲勁呀，亞洲第一呀

二戰後越戰前仲有係馬鞍山採礦
越戰前啲工業區同依家好多舊區勁多工廠
勁多人偷渡香港搵食呀

屌香港工業起家呀

不過
一九四九年前
遠東國際城市名譽，
一定係中華民國統治下的上海
東京香港新加坡加埋都唔夠揪

都爹利街既煤氣燈其實標誌香港係帝國網絡入面，發展同英國本土係近乎同步，可惜而家唔少本地人去睇只係因為佢既舊同靚而忽略咗佢背後既意義，好可惜。

啱啱係網上睇到一篇文講1900年以嚟既亞洲金融中心排名
其實二戰前上海金融中心排名其實並唔係壓到性贏香港
有幾個時段都係香港高於上海或者東京高於上海

工聯會咪六七暴動嘅始作俑者囉

走難黎香港叫赴港就業潮

咁多次支那嘅天災人禍，香港人對支那嘅慷慨贈隻字不提

二戰香港守衛功勞攬晒上身，無視英聯邦軍人嘅犧牲付出

香港國花係洋紫荊，因為忌諱個洋字梗硬叫做紫荊花，完全兩回事

總之支那歷史係睇壞腦，支共治下嘅支那歷史更加睇都唔洗睇

不過講到戰前日本，大阪有段時間仲過埋東京

一諗到有幾多香港學生學緊呢啲支那作嘅歷史就好心痛

屌你老母傻鳩返你支那老母閪

屌你老母，我擺明曲架啦